+++
title = "绑定代码仓库服务"
description = "绑定代码仓库服务，实现在项目中重复使用代码仓库，而无需反复输入授权，方便操作，易于管理。"
weight = 2
+++

绑定代码仓库服务，实现在项目中重复使用代码仓库，而无需反复输入授权，方便操作，易于管理。多个项目可以绑定同一个代码仓库服务，一个项目也可以绑定多个代码仓库服务。

**前提条件**

绑定代码仓库服务前，需要提前集成代码仓库服务并创建凭据。

集成 Jenkins 服务请参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})，创建凭据请参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。


**操作步骤**
	
1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。
	
2. 在项目页面，单击要绑定代码仓库服务的 ***项目名称***。
	
3. 单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。
	
4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的代码仓库：GitHub、Bitbucket、GitLab 公有和私有仓库、码云、（Alpha）Gogs、（Alpha）Gitea。单击进入绑定代码仓库服务页面。 
	
	1. 在 **绑定账号** 步骤：
	
		* 在 **名称** 框中，输入绑定代码仓库服务的名称。  
		名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
		
		* (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定代码仓库服务的描述信息。
		 
		* 在 **认证方式** 区域，可选择 Token 和 OAuth2。
		   
		   	* Token：需要去代码仓库生成 Token，再将 Token 添加到凭据。
		   	
		   	* OAuth2：需要前往代码仓库创建 OAuth2 应用，并将 Client 信息添加到凭据。回调地址请根据具体环境信息填写（其中 Gogs 不支持 OAuth2 方式认证）。
		   	
		* 在 **凭据** 区域，选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。
	
		单击 **绑定账号**。  
		单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问代码仓库，如果没有权限，会提示错误。
	
	2. 在 **分配仓库** 步骤：

		* 选择绑定的个人或组织账号的一个或多个代码仓库，或选择 **自动同步全部仓库**，同步当前账号下所有的仓库，并保持与当前账号下仓库的同步。 

		**提示**：如果选择了同步某个账号下的全部代码仓库，当这个账号下的仓库在远端的代码仓库发生了变化，例如操作了增、删、改动作，平台也会对相关变化进行同步操作。
	
7. 单击 **分配仓库**。  
	更新后，需要等待一段时间，分配的代码仓库会显示。


